習近平: 2020年是脫貧攻堅決戰決勝之年

2020年就要到了，我在首都北京向大家送上新年的美好祝福！

2019年，我們用汗水澆灌收穫，以實幹篤定前行。高品質發展平穩推進，我國國內生産總值預計將接近100萬億元人民幣、人均將邁上1萬美元的臺階。三大攻堅戰取得關鍵進展。京津冀協同發展、長江經濟帶發展、粵港澳大灣區建設、長三角一體化發展按下快進鍵，黃河流域生態保護和高品質發展成為國家戰略。全國將有340個左右貧困縣摘帽、1000多萬人實現脫貧。嫦娥四號在人類歷史上第一次登陸月球背面，長征五號遙三運載火箭成功發射，雪龍2號首航南極，北斗導航全球組網進入衝刺期，5G商用加速推出，北京大興國際機場“鳳凰展翅”……這些成就凝結著新時代奮鬥者的心血和汗水，彰顯了不同凡響的中國風采、中國力量。

一年來，改革開放不斷催生發展活力。黨和國家機構改革圓滿完成。增設一批自由貿易試驗區和上海自由貿易試驗區新片區。科創板順利啟動推進。減稅降費總額超過2萬億元。個人所得稅起徵點提高了，老百姓常用的許多藥品降價了，網路提速降費使刷屏更快了，垃圾分類引領著低碳生活新時尚。“基層減負年”讓基層幹部輕裝上陣。放眼神州大地，處處都有新變化新氣象。

一年來，國防和軍隊改革紮實推進，人民軍隊展現出新時代強軍風貌。我們進行國慶大閱兵，舉行海軍、空軍成立70週年慶祝活動，舉辦第七屆世界軍人運動會。首艘國産航母正式列裝。人民子弟兵永遠是保衛祖國的鋼鐵長城，讓我們向守護家園的忠誠衛士們致敬！

2019年，最難忘的是隆重慶祝新中國成立70週年。我們為共和國70年的輝煌成就喝彩，被愛國主義的硬核力量震撼。閱兵方陣威武雄壯，群眾遊行激情飛揚，天安門廣場成了歡樂的海洋。大江南北披上紅色盛裝，人們臉上洋溢著自豪的笑容，《我和我的祖國》在大街小巷傳唱。愛國主義情感讓我們熱淚盈眶，愛國主義精神構築起民族的脊梁。這一切，匯聚成禮讚新中國、奮鬥新時代的前進洪流，給我們增添了無窮力量。

一年來，我去了不少地方。雄安新區畫卷徐徐鋪展，天津港蓬勃興盛，北京城市副中心生機勃發，內蒙古大草原壯美亮麗，河西走廊穿越千年、歷久彌新，九曲黃河天高水闊、雄渾安瀾，黃浦江兩岸物阜民豐、流光溢彩……祖國各地一派欣欣向榮的景象。我沿著中國革命的征程砥礪初心。從江西于都紅軍長征集結出發地到河南新縣鄂豫皖蘇區首府革命博物館，從甘肅高台西路軍紀念碑到北京香山革命紀念地，每個地方都讓我思緒萬千，初心和使命是我們走好新時代長征路的不竭動力。

同往常一樣，我無論多忙，都要抽時間到鄉親們中走一走看一看。大家跟我説了很多心裏話，我一直記在心上。雲南貢山獨龍族群眾、福建壽寧縣下黨鄉的鄉親、“王傑班”全體戰士、北京體育大學研究生冠軍班同學、澳門小朋友和義工老人，給我寫了信。我在回信中肯定了大家取得的成績，也表達了良好祝願。

一年來，許多人和事感動著我們。一輩子深藏功名、初心不改的張富清，把青春和生命獻給脫貧事業的黃文秀，為救火而捐軀的四川木裏31名勇士，用自己身體保護戰友的杜富國，以十一連勝奪取世界盃冠軍的中國女排……許許多多無怨無悔、傾情奉獻的無名英雄，他們以普通人的平凡書寫了不平凡的人生。

2019年，中國繼續張開雙臂擁抱世界。我們主辦了第二屆“一帶一路”國際合作高峰論壇、北京世界園藝博覽會、亞洲文明對話大會、第二屆中國國際進口博覽會，向世界展示了一個文明、開放、包容的中國。我同很多國家元首和政府首腦會晤，分享了中國主張，增進了友誼，深化了共識。世界上又有一些國家同我國建交，我國建交國達到180個。我們的朋友遍天下！

2020年是具有里程碑意義的一年。我們將全面建成小康社會，實現第一個百年奮鬥目標。2020年也是脫貧攻堅決戰決勝之年。衝鋒號已經吹響。我們要萬眾一心加油幹，越是艱險越向前，把短板補得再紮實一些，把基礎打得再牢靠一些，堅決打贏脫貧攻堅戰，如期實現現行標準下農村貧困人口全部脫貧、貧困縣全部摘帽。

前幾天，我出席了澳門回歸祖國20週年慶祝活動，我為澳門繁榮穩定感到欣慰。澳門的成功實踐表明，“一國兩制”完全行得通、辦得到、得人心。近幾個月來，香港局勢牽動著大家的心。沒有和諧穩定的環境，怎會有安居樂業的家園！真誠希望香港好、香港同胞好。香港繁榮穩定是香港同胞的心願，也是祖國人民的期盼。

歷史長河奔騰不息，有風平浪靜，也有波濤洶湧。我們不懼風雨，也不畏險阻。中國將堅定不移走和平發展道路，堅定不移維護世界和平、促進共同發展。我們願同世界各國人民攜起手來，積極共建“一帶一路”，推動構建人類命運共同體，為創造人類美好未來而不懈努力。

此時此刻，還有許多人在堅守崗位，許多人在守護平安，許多人在辛勤勞作。大家辛苦了！

讓我們只爭朝夕，不負韶華，共同迎接2020年的到來。

祝大家新年快樂！

屌，原來仲有一年先至全面消滅貧困人口

1000萬人要死了

！最後六個鐘！

德國聯署 仲差四千幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

中文版

幫推！ 置頂pls

搞多次大躍進，超英趕美咪可以消滅曬D貧窮人士囉

消滅1000萬人

一千萬除以十三億
嘩有7.7%人脫貧
唔知水分重唔重呢

條數作大咗十倍

點知愈戰愈貧

參考返舊時一胎政策咁打撚死曬D窮人

品蔥回應

DavidteeSlayer妈的，要是长征五号发射失败就好了

mildorspicy强调小学学历的时候又来了去年gdp是九十二万亿+今年就~一百万亿 大概10%了想请问三个季度都没超过10% 第四季度预计跌破6%的情况下怎么才能算出10%我感觉我这么多年数学属实白学 希望有小学生不吝指教

介紹佢哋認識毅進制，解決好多數學問題

好似話CUT Q曬最窮果班賤民既生活援助基金,由班窮人自生自滅
再加埋沙士,鼠疫,豬瘟
的確係做到野

笑咗 支那唔係世界第一？點解gdp要用美金計㗎

七十年仲係發展中國家 醜唔醜

明日復明日

屌你共軍主力仲用緊su27

經濟衰退時間搞滅貧，真係減少人口先有機

屌你 屌你老母個臭閪 屌你老母閪
屌你老母個臭閪
屌你老母 臭閪 屌你老母閪
屌你老母 屌你老母 屌你老母閪
屌你 屌你 屌你
屌你老母個臭閪 屌你老母臭閪
屌你 屌你 屌你老母閪

唉！中国又贏！

1000萬人要消滅了

要清洗低端人口了

50年之後又50年

2021：脱贫不能依赖政府